［找數］煎$53澳洲西冷排

大家好，我係子言張，又係時候繼續找數，今次要挑戰嘅係煎牛扒，如果普普通通買快$200-300嘅返嚟煎，就真係唔使點教啦 所以今次就挑戰下自己，去買塊＄53嘅cheap牛扒，睇吓有冇補救嘅餘地

呢兩塊野我就喺樓下華x度買，生產地係澳洲，淨係睇個樣都知道塊肉唔係靚 如果直接煎一定韌到仆街，所以就要醃一醃先

醃料有
甘筍半條
西芹兩三條
蒜頭五六粒
黑胡椒碎
橄欖油
生抽少許（落唔落都得，自己隨心）
露絲瑪莉（乾或者新鮮都可以）

牛扒首先要抹乾啲水，然後用叉係上邊窿，因為咁樣可以破壞入面既纖維組織，之後食落會柔軟啲

然後搵一隻大碗，將蒜頭壓一下，

然後將甘筍同西芹切碎，一樣放入個碗入邊

之後加入三份一支橄欖油，胡椒碎同埋露絲瑪莉

之後就出盡力，不停咁樣將啲蔬菜汁壓出嚟 最後就會變成上面咁嘅樣

之後搵個膠袋倒落去，撈埋啲西冷入雪櫃雪返起碼兩個鐘頭

完左喇？跟住成包掉左佢？

喺等緊啲牛扒醃嘅時候，我哋就可以處理下啲配菜

今次我哋嘅配菜有大啡菇，焗新薯同埋煎扒茄

大啡菇同蕃茄就唔使理，放埋一邊就OK

新薯仔切成角之後，加入黑胡椒碎、露絲瑪莉、橄欖油同埋鹽，撈勻

放入焗爐160度至180度火，焗大約20至25分鐘

之後就可以耐心等候今晚煎牛扒

live? 而家雪緊?

Live緊 依家係雪櫃雪緊

lmlm

食得叫我

係呀 起碼要等多四個鐘頭先至可以煎，我撳落去塊肉好靭

好 ，7點開飯會叫你

食舊壽司先啦

等睇成品

伏味濃

仆街 我真係買漏咗壽司，而家有啲肚餓

原來係live

live 唔整好一次過

幾時食得呀

好撚餓 快手d

留名G持啊
上個po太多砂石，冇追晒

Live

LM

又live

咁肚餓先黎live...

留名先

Live g持

仲未有圖？

live

牛扒岩用thymes 最多oregano

好撚肚餓屌你

Iive左，仲唔出絕招用: 由於時間既關係....

要雪 唔live好過

Lm

lm

餓啊屌你老母

我都咁焗過薯
不過唔好食去麥當勞買薯角好過

買塊平扒再用三份一支油去整 睇唔透

有咩問題？

未煮過嘢食？

屌 熱門post....全連登都知你煎牛排啦

樓豬起身啦喂

樓主你肚餓未？

玩具牛扒

55555

食得未呀屌

Live你老母咩
整好晒先po上黎啦

Live都俾人屌cls
支持live

唔該爽D手
我趕住車我助手落山

樓主加油 留名學嘢

睇到好肚餓

留名學野

Royal ?

D薯食曬都未醃好舊扒

你好on9

開始煎未呀

夠鐘起身了

隻碗遠睇好撚似女人底褲

屌 整好未呀

我剩係識得尻煎 跟樓主學下野

？

其實牛扒依家野，同海鮮一樣，靚嘅唔洗搞咁多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加啲Rosemary番茜，甚至喺超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差嘅先要搞花臣，所以咁樣不如慳啲錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

7點

七點啦

洗唔洗揼下佢 打散佢纖維 同埋切斷啲筋腱？

推
好肚餓

醃左4個鐘，終於可以攞出黎煎

首先要大火預熱隻鑊，煎香左脂肪既部份

之後每邊大約煎2-3分鐘左右，途中唔好不停咁樣郁佢，其次就睇你想要幾多成熟，今次我哋食約五成左右

煎好兩邊之後，就準備一大舊牛油同一兩粒蒜頭放落去。牛油完全溶化之後執埋一邊，不停用匙羹淋啲油去牛扒上面

之後就可以放埋一邊等佢啲血水回返入去

好似唔錯

試咗味未 正？

調味配料都哂左唔少錢

之後煎pan啲油記得唔好倒，留返煎扒茄同埋大啡菇

反轉之後要加少少水，蓋至熟透為止

最後上碟完成！

肉質方面係有改善嘅，但係脂肪嘅部份真係完全解決唔到，整體來$53嘅質素可以提升到去＄100嘅質素，咁樣算唔算進步左 btw，下次繼續找數

好似好正咁

死圖呀

見到張圖屌左出黎
塊肉整到咁靚

我想食

睇落都

好想壽巴打屋企食餐飯

不錯

賣相

要rest幾耐

唔係幾識煎牛扒唔知咩係煎得靚
但係見到啲伴碟 覺得成件事昇華左 即刻好肚餓

又幾靚

隻手指

睇撚到留哂口水

巴打手指幾靚

咁大獲

樓主

煎得幾好
6.5/10

蒜蓉代替蒜頭得唔得

睇到喎

好撚正

蒜蓉會燒窿，所以用原粒蒜頭會比較好

$53既價錢，有6:5分已經好感動

正wo屌你

真巴打!?

樓主會唔會配海鹽食？

好撚靚

其實係㗎，不過想試吓 搞咁多嘢會唔會塊野好食啲

我極度懷疑唔係同一舊牛排黎

我落返啲鹽，加啲茄汁配薯角食

真係巴打

死圖呀[/quote]咁大獲 [/quote]
無事了

好正 好想食

舊肉中間仲有紅色 生ga wor

手指公有清晰月牙，血氣好好

五成熟煎左幾耐？

大火預熱之後用咩火煎？

個PAN 幾正wor, 邊度買

大火煎完兩邊之後可以轉中火

不如樓主過幾招俾royal級會員
唔好再俾佢繼續浪費食材
（雖然佢係有進步）

平民Royal級

呢隻係韓國石塗煎pan，係一間韓國嘅專門店買，HKTV好似有，荃灣南豐都有一間

Well done ！做得好！

巴打

隻鑊有冇洗過？咁多漬既

嘩咗聲

想試下

點解唔係你助手車你

OK 算唔錯

5分鐘左右

痴線好撚靚
利申唔識

個賣相

想要如果要煎到好似你咁，大概幾耐反一次同咩火？

不如下次拍片啦。
哩個價錢嘅牛排做到哩個質素已經好好
好肚餓

2分鐘左右，最緊要係隻煎pan，同埋要夠大火

好肚餓

唔打牛排爭啲認唔出

做乜唔搞搞條根位 唔斷開佢韌到仆街窩

屌

我好肚餓呀

澳洲留學生表示留名學煮野

可否開youtube channel

好耐無見過呢段短篇潮文

零經驗煮食撚一問
每邊煎完兩三分鐘 跟住再放牛油等佢溶
咁塊牛唔會熟得滯咩？
煮完要Rest 咁塊牛會唔會凍哂？
我知上面嗰兩個步驟都係正確嘅
淨係想問呢啲情況會唔會發生

牛扒一向唔係熱食

哇樓主好勁！煮完唔係好睇得出$53咋原來
希望個蚊蚊蚊睇完你個post之後唔好再出post搞笑

1）正常如果你塊牛扒唔係太薄的話，每邊煎兩三分鐘，你塊牛扒會好生嘅 用牛油不停淋佢係令佢唔使瘋狂煎，導致佢外面竉咗入邊到未熟，其次可以令到啲蒜頭味入落去個牛扒入面

2）正確嘅方法其實就會放喺焗爐頂上面，不過你唔似開頭情況下放喺砧板上邊3-4分鐘就唔會太過凍嘅

下 咁就完左
烏東呢

50蚊既嘢食你都有信心食5成

呢個問題我都遇過 每次煎完放左係碟rest 一陣
到食過陣就好快凍曬 有冇方法可以keep住暖暖地？

鐵板

Rest 完再煎二三十秒

哇

好正呀

呢個就關乎你係屋企同出街食嘅唔同，通常好啲既餐廳會預熱隻碟，咁樣你食嘅時候就會keep住唔會太凍

扒依家野唔太怕CHEAP最怕佢薄

塊扒好撚正

呢個都可以，不過個成數就會差好遠

真心咩

冇煮開野其實最好就唔好先學煎扒先煮 Risotto/Pasta/Stew之類容錯率高啲

少有正評嘅牛排post

痴線整到咁靚 好想食

蚊蚊蚊係邊度 快啲出黎學野啦

巴打個啡菇大約煎幾耐？
我試過自己煎但好似整極都唔熟

好正

三蚊大師

靚就靚
不過53都敢咁生

記得一定要加水給蓋，如果淨係生煎真係有排都唔熟

下次煎咩
可否示範下~$200嘅sirloin

或者tenderloin

睇完呢個post就去開飯，食慾大增

我想問巴打係用咩火黎剪

煎

有d料 下次不如試埋剪貴

認真，5X果啲唔好食咁生
我瀨過野

見到牛扒就形住係蚊蚊蚊開post

老師

擺盤擺得好靚

正評

好似幾正，多謝分享

叫我？

蚊蚊蚊巴打學野

勁

係咪會整千層麵

樓主有冇女友

我都有呢啲煎pan，但係大火唔會overcook 咩？

利申 大火煎熱個pan 再轉中火 每分鐘反一次

啲牛塊塊都唔同厚度，點知煎幾耐先好？

我都有少少驚

比啲時間，慢慢找數

有啊，啲相佢有幫手影

有口福

都係太生，保持外面隻色，裡面再偏粉紅就

樓主係咪未有男朋友？

好！！！

請受小弟一拜 化腐朽為神奇

最後d蔬菜食返定掉好?

留名遲下試

油浸左幾個鐘仲食

想做你老婆

塊牛落雪櫃前落啲菠蘿汁 煎前沖水洗走佢 咁煎出嚟舊脂肪淋好多 塊牛唔會有菠蘿味

好唔好食?

搞咁多野 不如買塊靚d既扒

royal巴抄左note屎未

啲菜可以再用嚟醃肉

暫時唔需要住，多謝

然後買配料已超過塊扒本身個價值

留名

53蚊嘅牛扒煎咁生食唔食得架

好想比樓主狂屌屌到中出我屎眼 屌完再煎扒我食

好想跟樓主學嘢同食佢煮嘅餸

樓主要sousvide 先可以將平用變得好味啲

擺盤幾靚

呢隻係菲律賓牛黎
啲肉完全冇彈性可言[sosad
但煮到咁已經好好...
最後賣相錯

果然係廚師

Cls巴打
幾時開鋪用53蚊牛扒賣100蚊，我實支持

其實用既菜係咪已經夠換塊100蚊既扒

算係咁！

點解夜媽媽我要手痕入咗呢個post
巴打我好肚餓你要負責任

用三份一枝油已經貴過塊扒

進步左好多啦

牛排post竟然可以拎到咁多正評

好正
想問下靚扒你會點煮

樓主返嚟啦 唔鐘意食牛但你個新薯好吸引

學野

屌你樓主 追咗你幾個Post
真係好撚勁

唔多見，買返黎幾錢

連登拉姆齊

女人手

HKTV有 屋企用緊 唔洗落油 幾好用又平 百拎蚊有一個

似模似樣

煎扒一定用生鐵pan
整出係係唔同層次

易潔pan唔可以大火煮食
煎出黎點都係差d

笑死
平時啲牛排專家唔係好鍾意po 自己啲製成品嫁咩
做咩依家收晒皮咁 一張都唔敢貼

食得，不過要有小小心理準備

唔該巴打 即刻想買返個

cls

慢煮我驚聽朝都冇得食

開舖買牛扒我會用返啲靚小小嘅牛肉 你哋出街最多買返＄60

如果完全所有配菜唔買的話，啱啱好夠錢可以買兩塊＄100

咁搞咁多jm9

應該要用番d 成本低既方法處理塊扒

煎得好靚

煎野一定用Carbon Steel/Cast Iron

化腐為奇係要付出咖

家用用cast iron會易啲
受熱平均啲
Carbon steel要個爐配合到先正
不過點都好過易潔
有鑊氣先正

樓主係巴定絲 ？
好想做樓主條女/仔

好似女

我係巴打

巴打有冇諗過開餐廳

我先係廚神呀你個仆街

lmlmlm

我先係食神呀

用三份一支olive oil 已經使左$20

喂肥仔車神 你揸架咁嘅車嚟 咪玩啦

只要有心，人人都可以係食神！

好想比樓主一路煎扒一路無套喪屌屌到內射幫你生bb然後同bb日日食你住家飯